1. Xã Ninh Giang thuộc thành phố nào?
A. Hải Dương
B. Hà Nội
C. Hải Phòng
D. Quảng Ninh
Đáp án: C
2. Xã Ninh Giang chính thức được thành lập vào ngày nào?
A. 16/06/2025
B. 01/07/2025
C. 01/04/1979
D. 16/09/2025
Đáp án: A
3. Xã Ninh Giang được hình thành từ việc sáp nhập bao nhiêu đơn vị hành chính cũ?
A. 3
B. 4
C. 5
D. 6
Đáp án: B
4. Đơn vị hành chính nào sau đây KHÔNG thuộc xã Ninh Giang mới?
A. Thị trấn Ninh Giang
B. Xã Vĩnh Hòa
C. Xã Hồng Dụ
D. Xã Kiến Quốc
Đáp án: D
5. Diện tích tự nhiên của xã Ninh Giang là bao nhiêu?
A. 26.41 km²
B. 27.41 km²
C. 28.41 km²
D. 29.41 km²
Đáp án: B
6. Dân số của xã Ninh Giang (tính đến 01/07/2025) là khoảng bao nhiêu?
A. 38.535 người
B. 39.535 người
C. 40.535 người
D. 41.535 người
Đáp án: B
7. Mật độ dân số của xã Ninh Giang là khoảng bao nhiêu?
A. ~1.207 người/km²
B. ~2.107 người/km²
C. ~2.207 người/km²
D. ~2.307 người/km²
Đáp án: C
8. Trụ sở UBND xã Ninh Giang nằm trên đường nào?
A. Đường Lê Lợi
B. Đường Lê Thanh Nghị
C. Đường Trần Hưng Đạo
D. Đường Hùng Vương
Đáp án: B
9. Tên gọi "Ninh Giang" có nghĩa là gì?
A. Dòng sông mẹ
B. Dòng sông yên bình
C. Dòng sông quê hương
D. Dòng sông thịnh vượng
Đáp án: B
10. Tên "Ninh Giang" chính thức có từ năm nào dưới triều vua Minh Mạng?
A. 1820
B. 1822
C. 1824
D. 1826
Đáp án: B
11. Trước khi có tên Ninh Giang, vùng đất này còn có tên gọi là gì?
A. Hồng Châu
B. Hạ Hồng
C. Vĩnh Lại
D. Tất cả các đáp án trên
Đáp án: D
12. Vào năm 40, cuộc khởi nghĩa nào đã diễn ra ở vùng Hạ Hồng?
A. Khởi nghĩa Lam Sơn
B. Khởi nghĩa Hai Bà Trưng
C. Khởi nghĩa Lý Bí
D. Khởi nghĩa Khúc Thừa Dụ
Đáp án: B
13. Vị tướng nào của Hai Bà Trưng từng đóng quân ở khu vực Hiệp Lực ngày nay?
A. Tướng Đô Lượng
B. Tướng Lê Chân
C. Tướng Phùng Hưng
D. Tướng Cao Lỗ
Đáp án: A
14. Làng Cúc Bồ (nay là xã Kiến Quốc) là nơi ai chiêu binh mã, gây dựng cơ nghiệp?
A. Ngô Quyền
B. Lê Hoàn
C. Khúc Thừa Dụ
D. Đinh Bộ Lĩnh
Đáp án: C
15. Trước triều Trần, vùng đất này thuộc huyện nào?
A. Đồng Lợi
B. Vĩnh Lại
C. Ninh Giang
D. Hạ Hồng
Đáp án: A
16. Dưới thời vua Lê Thái Tổ, huyện Đồng Lợi được đổi thành gì?
A. Đồng Lại
B. Vĩnh Lại
C. Ninh Giang
D. Hạ Hồng
Đáp án: A
17. Phủ Hạ Hồng được thành lập dưới thời vua nào?
A. Lê Thái Tổ
B. Lê Thánh Tông
C. Minh Mạng
D. Gia Long
Đáp án: B
18. Năm 1822, vua Minh Mạng đã đổi tên phủ Hạ Hồng thành gì?
A. Phủ Vĩnh Lại
B. Phủ Hải Dương
C. Phủ Ninh Giang
D. Phủ Hải Phòng
Đáp án: C
19. Năm 1919, chính quyền thuộc địa Pháp đã làm gì?
A. Thành lập tỉnh Hải Dương
B. Bỏ cấp phủ, tên Ninh Giang chính thức thay thế Vĩnh Lại
C. Sáp nhập Ninh Giang vào Hải Phòng
D. Đổi tên Ninh Giang thành Hạ Hồng
Đáp án: B
20. Trong kháng chiến chống Pháp, Ninh Giang là một quận thuộc tỉnh nào?
A. Vĩnh Ninh
B. Hải Dương
C. Hải Hưng
D. Kiến An
Đáp án: A
21. Huyện Ninh Giang được sáp nhập vào tỉnh Hải Hưng vào năm nào?
A. 1954
B. 1968
C. 1979
D. 1996
Đáp án: B
22. Ngày 1/4/1979, huyện Ninh Giang sáp nhập với huyện nào thành huyện Ninh Thanh?
A. Thanh Miện
B. Thanh Hà
C. Gia Lộc
D. Tứ Kỳ
Đáp án: A
23. Huyện Ninh Giang và huyện Thanh Miện được tách ra trở lại vào thời gian nào?
A. Tháng 1/1990
B. Tháng 3/1996
C. Tháng 4/1979
D. Tháng 6/2000
Đáp án: B
24. Việc lựa chọn tên gọi "Ninh Giang" cho xã mới nhằm mục đích gì?
A. Đặt tên mới cho hành chính
B. Giữ lại những giá trị truyền thống cốt lõi
C. Vinh danh vua Minh Mạng
D. Phù hợp với vị trí địa lý
Đáp án: B
25. Di sản văn hóa phi vật thể Quốc gia nào sau đây thuộc xã Ninh Giang?
A. Lễ hội truyền thống đền Tranh
B. Lễ hội đình Trịnh Xuyên
C. Nghệ thuật múa rối nước Hồng Phong
D. Hát Ca Trù
Đáp án: A
26. Lễ hội Đền Tranh diễn ra bao nhiêu kỳ chính trong năm?
A. 1 kỳ
B. 2 kỳ
C. 3 kỳ
D. 4 kỳ
Đáp án: B
27. Kỳ lễ hội Đền Tranh đầu tiên diễn ra vào tháng nào Âm lịch?
A. Tháng Giêng
B. Tháng Hai
C. Tháng Tám
D. Tháng Mười
Đáp án: B
28. Trọng hội của kỳ lễ thứ nhất Lễ hội Đền Tranh là ngày nào?
A. 10/2 Âm lịch
B. 14/2 Âm lịch
C. 20/2 Âm lịch
D. 15/8 Âm lịch
Đáp án: B
29. Kỳ lễ thứ hai của Lễ hội Đền Tranh có ý nghĩa gì?
A. Lễ cầu mùa
B. Lễ tạ ơn
C. Lễ kỷ niệm ngày mất
D. Lễ hội mừng xuân
Đáp án: B
30. Nghi lễ nào sau đây KHÔNG thuộc Lễ hội Đền Tranh?
A. Lễ rước nước
B. Lễ mộc dục
C. Lễ hội đua thuyền
D. Thi pháo đất
Đáp án: C
31. Trò chơi dân gian nào sau đây có trong Lễ hội Đền Tranh?
A. Bắt trạch trong chum
B. Đá bóng
C. Bơi lội
D. Nhảy cao
Đáp án: A
32. Nghề thủ công truyền thống nào nổi tiếng ở Ninh Giang?
A. Nghề làm bánh gai
B. Nghề dệt vải
C. Nghề gốm
D. Nghề rèn
Đáp án: A
33. Nghề làm bánh gai chủ yếu tập trung ở đâu?
A. Xã Kiến Quốc
B. Thị trấn Ninh Giang và các xã lân cận
C. Xã Vĩnh Hòa
D. Xã Hồng Dụ
Đáp án: B
34. Nghề mộc, chạm khắc tập trung ở đâu?
A. Thôn Cúc Bồ, xã Kiến Quốc
B. Thị trấn Ninh Giang
C. Xã Hiệp Lực
D. Xã Hồng Dụ
Đáp án: A
35. Vào ngày 25/09/2025, Công an xã đã ngăn chặn thành công vụ lừa đảo, bảo vệ số tiền bao nhiêu?
A. 150 triệu đồng
B. 200 triệu đồng
C. 250 triệu đồng
D. 300 triệu đồng
Đáp án: C
36. Lễ khai giảng năm học mới 2025-2026 tại xã Ninh Giang diễn ra vào ngày nào?
A. 01/09/2025
B. 05/09/2025
C. 10/09/2025
D. 15/09/2025
Đáp án: B
37. Bao nhiêu giáo viên và học sinh tham dự lễ khai giảng năm học mới 2025-2026?
A. Hơn 5.600
B. Hơn 6.600
C. Hơn 7.600
D. Hơn 8.600
Đáp án: C
38. Nhân dịp Quốc khánh 2/9, xã đã tổ chức trao quà của ai cho nhân dân?
A. Của Mặt trận Tổ quốc
B. Của Chính phủ
C. Của UBND thành phố
D. Của các nhà hảo tâm
Đáp án: B
39. Hội trại hè năm 2025 cho thanh thiếu nhi được tổ chức tại mấy cụm xã?
A. 2 cụm
B. 3 cụm
C. 4 cụm
D. 5 cụm
Đáp án: C
40. Hội trại hè năm 2025 diễn ra trong thời gian nào?
A. 01-02/08/2025
B. 05-06/08/2025
C. 09-10/08/2025
D. 15-16/08/2025
Đáp án: C
41. Nhiều thanh niên trong xã hăng hái viết đơn tình nguyện nhập ngũ chuẩn bị cho mùa tuyển quân năm nào?
A. 2025
B. 2026
C. 2027
D. 2028
Đáp án: B
42. Ủy ban nhân dân xã đang đẩy mạnh phong trào gì về cải cách hành chính?
A. Đề xuất sáng kiến
B. Thi đua lao động
C. Phát triển kinh tế
D. Xây dựng nông thôn mới
Đáp án: A
43. Xã có kế hoạch tuyên truyền, phổ biến giáo dục pháp luật cho người dân trong thời gian nào?
A. 3 tháng cuối năm 2025
B. 5 tháng cuối năm 2025
C. 6 tháng cuối năm 2025
D. Cả năm 2025
Đáp án: B
44. Xã xây dựng kế hoạch hỗ trợ pháp lý cho đối tượng nào?
A. Người nghèo
B. Doanh nghiệp nhỏ và vừa
C. Hộ kinh doanh cá thể
D. Học sinh, sinh viên
Đáp án: B
45. Xã triển khai kế hoạch giải tỏa các vi phạm hành lang an toàn giao thông để làm gì?
A. Mở rộng đường
B. Lập lại trật tự và mỹ quan đô thị
C. Xây dựng công viên
D. Phát triển kinh tế
Đáp án: B
46. Kế hoạch tiếp công dân của xã phục vụ cho sự kiện chính trị nào?
A. Đại hội Đảng bộ xã
B. Đại hội Đảng bộ thành phố nhiệm kỳ 2025-2030
C. Bầu cử Hội đồng nhân dân
D. Lễ kỷ niệm Quốc khánh
Đáp án: B
47. Đâu là kênh thông tin chính thức của xã Ninh Giang?
A. ninhgiang.gov.vn
B. ninhgiang.haiphong.gov.vn
C. haiphong.ninhgiang.gov.vn
D. ninhgiang.haiduong.gov.vn
Đáp án: B
48. Người dân có thể sử dụng hình thức nào để phản ánh, kiến nghị?
A. Gửi thư điện tử
B. Sử dụng đường dây nóng
C. Gửi đơn trực tiếp
D. Tất cả các đáp án trên
Đáp án: B (Dựa trên thông tin "Tiếp nhận thông tin đường dây nóng" được nêu rõ)
49. Nền kinh tế của xã Ninh Giang chủ đạo là gì?
A. Công nghiệp
B. Thương mại, dịch vụ
C. Nông nghiệp
D. Du lịch
Đáp án: C
50. Các làng nghề truyền thống ở Ninh Giang đang trong tình trạng nào?
A. Được duy trì và phát triển
B. Đang bị mai một
C. Đã hoàn toàn biến mất
D. Chỉ còn trong ký ức
Đáp án: A
51. Chính quyền địa phương đang tập trung nâng cấp lĩnh vực nào?
A. Cơ sở hạ tầng, trường học, trạm y tế
B. Khu công nghiệp
C. Trung tâm thương mại
D. Sân bay
Đáp án: A
52. Hoạt động cộng đồng nào phản ánh đời sống xã hội ổn định và phát triển?
A. Lễ khai giảng năm học mới
B. Công tác tuyển quân
C. Các phong trào của Hội Phụ nữ
D. Tất cả các đáp án trên
Đáp án: D
53. Xã Ninh Giang mang trong mình truyền thống gì của vùng đất Hải Dương xưa?
A. Văn hiến và cách mạng
B. Thương mại và buôn bán
C. Công nghiệp và đóng tàu
D. Du lịch và dịch vụ
Đáp án: A
54. Truyền thống "văn hiến" của Ninh Giang thể hiện ở điều gì?
A. Tôn trọng đạo học và truyền thống hiếu học
B. Phát triển kinh tế thị trường
C. Giao thương quốc tế sớm
D. Là cái nôi của nghệ thuật tuồng chèo
Đáp án: A
55. Truyền thống nào sau đây KHÔNG phải của người dân Ninh Giang?
A. Yêu nước và cách mạng
B. Lao động cần cù
C. Gắn bó với nghề nông trồng lúa nước
D. Đánh bắt hải sản xa bờ
Đáp án: D
56. Việc sáp nhập để thành lập xã Ninh Giang mới là một bước quan trọng trong chiến lược gì?
A. Phát triển du lịch sinh thái
B. Tinh gọn bộ máy hành chính và phát triển vùng
C. Thu hút đầu tư nước ngoài
D. Bảo tồn di sản văn hóa
Đáp án: B
57. Công an xã tổ chức lễ ra quân tấn công, trấn áp tội phạm vào ngày nào?
A. 25/09/2025
B. 03/08/2025
C. 05/09/2025
D. 01/09/2025
Đáp án: B
58. Mã hành chính của xã Ninh Giang là gì?
A. 11201
B. 11202
C. 11203
D. 11204
Đáp án: C
59. Vùng đất Ninh Giang ngày nay thuộc địa bàn gắn liền với nền văn minh nào?
A. Văn minh sông Hồng
B. Văn minh sông Mã
C. Văn minh Óc Eo
D. Văn minh Sa Huỳnh
Đáp án: A
60. Dưới thời Lê Thánh Tông, phủ Hạ Hồng quản lý bao nhiêu huyện?
A. 3 huyện
B. 4 huyện
C. 5 huyện
D. 6 huyện
Đáp án: B
61. Tiền thân của huyện Ninh Giang dưới thời Lê Thánh Tông là huyện nào?
A. Đồng Lợi
B. Vĩnh Lại
C. Thanh Miện
D. Ninh Thanh
Đáp án: B
62. Sau năm 1954, huyện Ninh Giang thuộc tỉnh nào?
A. Hải Dương
B. Hải Phòng
C. Hải Hưng
D. Vĩnh Ninh
Đáp án: A
63. Xã Ninh Giang mới được thành lập theo Nghị quyết nào?
A. 1669/NQ-UBTVQH15
B. 1669/NQ-CP
C. 1669/NQ-UBND
D. 1669/NQ-TW
Đáp án: A
66. Hoạt động "thi pháo đất" thuộc lễ hội nào?
A. Lễ hội Đền Tranh
B. Lễ hội đình Trịnh Xuyên
C. Lễ hội múa rối nước
D. Tất cả các lễ hội trên
Đáp án: A
67. Trò chơi "bắt trạch trong chum" thuộc lễ hội nào?
A. Lễ hội Đền Tranh
B. Lễ hội đình Trịnh Xuyên
C. Lễ hội múa rối nước
D. Lễ hội làng
Đáp án: A
68. Nghề làm bánh gai là đặc sản gắn liền với điều gì?
A. Tên đất, tên làng
B. Tín ngưỡng tâm linh
C. Lễ hội mùa xuân
D. Giao thương đường biển
Đáp án: A
69. Thông tin về vụ lừa đảo ngày 25/09/2025 thuộc lĩnh vực nào?
A. Giáo dục
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Cải cách hành chính
Đáp án: C
70. Thông tin về Lễ khai giảng năm học mới thuộc lĩnh vực nào?
A. Giáo dục
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Quốc phòng
Đáp án: A
71. Thông tin về Hội trại hè thuộc lĩnh vực nào?
A. Giáo dục
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Thanh niên
Đáp án: B
72. Thông tin về thanh niên viết đơn nhập ngũ thuộc lĩnh vực nào?
A. Giáo dục
B. Văn hóa - Xã hội
C. Quốc phòng
D. Thanh niên
Đáp án: D
73. Kế hoạch hỗ trợ pháp lý cho doanh nghiệp thuộc loại hoạt động nào?
A. Quản lý & Hành chính
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Giáo dục
Đáp án: A
74. Kế hoạch giải tỏa vi phạm hành lang giao thông thuộc loại hoạt động nào?
A. Quản lý & Hành chính
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Xây dựng cơ bản
Đáp án: A
75. Việc xã tổ chức trao quà Chính phủ nhân dịp 2/9 thuộc lĩnh vực nào?
A. Văn hóa - Xã hội
B. Giáo dục
C. An ninh trật tự
D. Quốc phòng
Đáp án: A
76. Cổng Thông tin điện tử xã Ninh Giang cung cấp thông tin gì?
A. Văn bản pháp quy
B. Kế hoạch
C. Hoạt động của địa phương
D. Tất cả các đáp án trên
Đáp án: D
77. Đường dây nóng của xã dùng để làm gì?
A. Phản ánh, kiến nghị
B. Khiếu nại
C. Theo dõi tin tức
D. Cả A và B
Đáp án: D
78. Lễ hội Đền Tranh kỳ thứ hai diễn ra vào tháng nào Âm lịch?
A. Tháng Hai
B. Tháng Tư
C. Tháng Tám
D. Tháng Mười
Đáp án: C
79. "Lễ mộc dục" trong Lễ hội Đền Tranh là gì?
A. Lễ rước nước
B. Lễ tắm tượng/linh vật
C. Lễ dâng hương
D. Lễ hóa vàng
Đáp án: B
80. Ngoài nông nghiệp, kinh tế Ninh Giang còn kết hợp với ngành nào?
A. Công nghiệp nhỏ
B. Tiểu thủ công nghiệp
C. Dịch vụ
D. Tất cả các đáp án trên
Đáp án: D
81. Chương trình nào được đẩy mạnh để phát triển xã hội?
A. An sinh xã hội
B. Đào tạo nghề
C. Cả A và B
D. Xây dựng khu đô thị mới
Đáp án: C
82. Vùng đất Ninh Giang có bề dày lịch sử lâu đời, gắn liền với nền văn minh nào?
A. Sông Hồng
B. Sông Mã
C. Sông Cửu Long
D. Sông Hàn
Đáp án: A
83. Truyền thống yêu nước và cách mạng của Ninh Giang thể hiện qua điều gì?
A. Phong trào đấu tranh chống giặc ngoại xâm mạnh mẽ
B. Phát triển kinh tế tập thể
C. Xây dựng làng nghề truyền thống
D. Bảo tồn văn hóa phi vật thể
Đáp án: A
84. Người dân Ninh Giang có truyền thống lao động như thế nào?
A. Cần cù, sáng tạo
B. Thụ động, trông chờ
C. Chỉ tập trung vào buôn bán
D. Di cư đến các thành phố lớn
Đáp án: A
85. Truyền thống của Ninh Giang sẽ tiếp tục được phát huy trong giai đoạn phát triển mới khi trở thành một phần của thành phố nào?
A. Hà Nội
B. Hải Phòng
C. Hải Dương
D. Quảng Ninh
Đáp án: B
86. Khúc Thừa Dụ chiêu binh mã ở làng Cúc Bồ vào thời kỳ nào?
A. Đầu thế kỷ X
B. Cuối thế kỷ IX
C. Đầu thế kỷ XI
D. Cuối thế kỷ X
Đáp án: A
87. Cư dân đã sinh sống ở vùng đất Ninh Giang từ khi nào?
A. Từ thế kỷ X
B. Từ thời Lý
C. Từ trước Công Nguyên
D. Từ thời Pháp thuộc
Đáp án: C
88. Việc thành lập xã Ninh Giang mới chủ yếu dựa trên cơ sở nào?
A. Thành lập hoàn toàn mới
B. Sáp nhập các đơn vị hành chính cũ
C. Nâng cấp từ một thị trấn
D. Tách ra từ một xã lớn
Đáp án: B
89. Thông tin về dân số và diện tích của xã Ninh Giang được tính đến thời điểm nào?
A. 16/06/2025
B. 01/07/2025
C. 01/01/2025
D. 31/12/2024
Đáp án: B
90. Hoạt động "Lễ rước nước" thuộc lễ hội nào?
A. Lễ hội Đền Tranh
B. Lễ hội đình Trịnh Xuyên
C. Lễ hội múa rối nước
D. Không rõ
Đáp án: A
91. Trong Lễ hội Đền Tranh có trò chơi "cờ tướng" không?
A. Có
B. Không
Đáp án: A
92. Trong Lễ hội Đền Tranh có trò chơi "chọi gà" không?
A. Có
B. Không
Đáp án: A
93. Trong Lễ hội Đền Tranh có trò chơi "đấu vật" không?
A. Có
B. Không
Đáp án: A
94. Trong Lễ hội Đền Tranh có trò chơi "đi cầu kiều" không?
A. Có
B. Không
Đáp án: A
95. Xã Ninh Giang mới được thành lập chủ yếu từ các đơn vị cũ của tỉnh nào?
A. Hải Phòng
B. Hải Dương
C. Hưng Yên
D. Thái Bình
Đáp án: B
96. Việc sáp nhập gần đây là một bước quan trọng trong chiến lược của thành phố Hải Phòng về vấn đề gì?
A. Phát triển công nghiệp đóng tàu
B. Tinh gọn bộ máy hành chính và phát triển vùng
C. Mở rộng khu vực nội thành
D. Thu hút khách du lịch quốc tế
Đáp án: B
97. Các chương trình an sinh xã hội, đào tạo nghề được đẩy mạnh nhằm mục đích gì?
A. Đáp ứng nhu cầu của dân số ngày càng tăng
B. Thay thế nền nông nghiệp
C. Phát triển ngành công nghiệp nặng
D. Xuất khẩu lao động
Đáp án: A
98. Xã Ninh Giang có truyền thống gắn bó với nghề gì?
A. Trồng lúa nước
B. Đánh bắt cá biển
C. Khai thác khoáng sản
D. Trồng cây công nghiệp
Đáp án: A
99. Thời kỳ Pháp thuộc, tên gọi hành chính chính thức của vùng này là gì?
A. Vĩnh Lại
B. Ninh Giang
C. Hạ Hồng
D. Đồng Lợi
Đáp án: B
100. Thông tin về kế hoạch tiếp công dân phục vụ Đại hội Đảng bộ thuộc loại hoạt động nào?
A. Quản lý & Hành chính
B. Văn hóa - Xã hội
C. An ninh trật tự
D. Xây dựng Đảng
Đáp án: A